台灣澄清措施僅針對支那人 港澳居民使用特區護照入台並不受影響

網傳港澳居民被限入台 台灣澄清措施僅針對大陸人士
6分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】在台灣，當局澄清近日因應新型冠狀病毒疫情而新增的入境限制，主要是針對大陸人士，港澳居民使用特區護照入台並不受影響。

台灣中央流行疫情指揮中心周六宣布，全面禁止湖北省居民入境，並限制已獲批入台證的大陸居民暫緩或延遲入台，包括持香港或澳門特區護照人士。

網上謠傳港澳居民同樣受新措施限制，台灣觀光局駐香港辦事處在社交網站發文澄清，措施所限制的是持有香港或澳門特區護照的大陸人士。至於持特區護照的香港或澳門永久性居民並不受影響，仍可按現有方式入台。

台灣衛生福利部疾病管制署相關新聞稿：

#中央流行疫情指揮中心針對昨(26)日陸籍人士來臺限制新增一條件
#因應中國大陸新型冠狀病毒肺炎疫情，中央流行疫情指揮中心訂定陸籍人士來臺限制

多謝台灣

快手ban埋我地啦,求下你

好驚累到台灣

持有香港或澳門特區護照咪即係住夠7年囉
點分呀

禁埋香港我都無怨言，保護自己國家好正常，香港又無封關根本好危險

Taiwan NO.1

如果香港真係畀港共搞到變疫區 希望台灣封鎖埋香港 唔想害到人

決斷d封埋啦,陣間累全家

日韓台再加世界全封，connect埋班藍屍港豬

大家唔好唔記得美國都可以向中共港共施壓

[國際戰線] 請求美國向中共同港共施壓，立即封鎖中港邊境保護美國85000個在港僑民

封埋香港啦 傳晒入黎啦已經

即係非香港出生唔入得?

聽日就出發去台灣，本身以為ban曬成個香港有啲開心，依家反而失望翻

支持台灣封埋香港，班支那人一早一車車落左黎香港，一陣班生番傳染左香港人而又有香港人去左台灣就大鑊

唔好咁啦玩就開心d

請蔡總統立即禁止港澳居民來台!!!!!
ban晒最好!!!!!

好多謝台灣
但事到如今你唔好理我地啦，台灣如果因為我地有事我地一世唔安樂

即係針對孟婆個類靠港共濫印特區護照派出去既支那人

火車頭上面有出生地，住夠7年果班護照出生地依然寫佢個省

求下你 做得徹底啲 禁埋香港居民

你唔ban 埋我地就無用

小英即係明示Hong Kong is not China

點分?淨係出生地分?

有雙非
支持全面禁

一齊上FB講 叫佢禁埋香港 唔好留香港咁大個屎眼係度

封埋香港啦 點知會唔會傳染到走去台灣。。

香港有條仆街仲話一家人唔應該針對

應該係限拎DI或者紅色火車頭嘅人

封關前，針對香港都ok

雙非出生地係香港
李嘉誠出生地唔係香港
真香港人既定義大概係1940-1970年代係建設香港既人
及其直系後代
法理上點分就好難
台灣個邊可能都有情報
睇下你個樣、拼音、用咩話講野
當然可能有好多漏網之魚

ban埋香港啦

必須自保

應該封哂佢